\exptitle{Плотность жидкости}

Измерьте плотность выданной вам неизвестной жидкости.

\medskip

\expequipment{стакан с жидкостью неизвестной плотности, пустой стакан, вода, линейка, два груза неизвестной массы; нитки, ножницы и скотч по требованию}

\expcomment{
Для измерения плотности жидкости нужно собрать рычаг и провести три измерения:
\begin{enumerate}
    \item Уравновесить два груза.
    \item Уравновесить два груза, один из которых в воде.
    \item Груз, который был в воде, переместить в неизвестную жидкость и снова уравновесить.
\end{enumerate}

Если записать уравнение равновесия для каждого случая, можно найти отношение плотности воды к плотности неизвестной жидкости.

В итоговой формуле фигурирует разность плеч в разных измерениях. Поэтому в качестве одного из грузов лучше взять пластилин. Если вместо него использовать что-то из более плотного материала (например, гайку), то сила Архимеда будет много меньше силы тяжести, и погрешность может в несколько раз превосходить ответ.

Обычно неизвестная жидкость~--- насыщенный раствор соли.
}
